Jaan Larents ja Peeter Wesik,kes omale 25al Januaril ühte hobuse olid ostnud ja see hobuse pärast riidu läinud,nõutsid kohtu poolt wahet teha.Jaan Larents soowis kunni sügiseni Peetriga ühes hobust pidada,ehk oma ostmise raha kätte saada:aga mitte hobust pidada.Peeter Wesik soowis hobust pidada ehk omma ostmise raha kätte saada,et aga rijust lahti saaks.Et Peeter Wesik 4 nädalid ja 4 pääwa hobust enam oli söötnud,ja 5 pääwa enam hobust prukinud,kui Jaan Larents,kohus mõistis:et Peeter Jaani hobuse ostmiseks antud raha 5 rubla Jaanile tagasi maksab,ja Peeter hobuse saab.
Pea kohtu mees Jaan Wesik XXX
Abid:Jaan Arget XXX
Kustaw Sut XXX
